工程繪圖畫板？

是咁的

屋企人做機械工程，一直都係手畫圖。AutoCad都唔識用。
最新想嘗試用電子繪畫板畫圖。

1. 係未大部分有螢幕嘅畫板都做到同電腦同步畫面？
2. AutoCad支唔支援畫板？
3. 有無其他程式係畫板支援，做到繪圖後，可於線條嘅設定隨時改變線條長度或弧度？ 重有鎖點拉線及標示尺寸嘅功能。

AutoCAD 用繪圖板咪玩死自己，咪咁傻啦

有程式可以係畫板做到拉直線，拉弧線，標尺寸，改長度都夠。
試咗幾種，都係畫線，而唔係拉線。

學autocad 應該仲快過你搵到塊啱用嘅繪圖板/app

你講哩啲?
除咗地政重會用嚟張紙圖數碼化嗰陣用，
應該冇乜人用

定係哩啲?
你唔係做平版cg跟本冇用

不如好好地去學autocad/bim 好過

e&m 嘅應該係去學 pro e，
inventor，solidwork，
嗰啲唔會用數位版，
嗰啲會用mouse 加 3d space navigator

依張手畫，想轉用畫板畫。
本身諗住畫板拉直線會快過用手，用間尺畫；
想改尺寸又唔洗重新畫過。

試咗好多程式都係俾人畫畫，而唔係拉線，標尺寸。

用Ipad上嘅”Shapr 3D 建模CAD” 最接近我想做嘅嘢。
不過唔知有無其他選擇。

呢d用solidworks & autocad畫好易咋,要學唔難ga

你要行專業定手作仔?
夠用就得嘅其實用手畫一樣得，
洗乜嘥時間，搵食最緊要係乜?快
行專業至需求雕花...

呢d autocad 學一日就可以畫到 無謂走去用畫板咁on9

繪圖板畫畫用，工程圖唔會用人畫整估自己

第一次聽人講autocad 用畫板

唔該師兄，不過我諗佢應該唔識用

俾我都係AutoCad，一陣就畫好。

啲老師父學電子野唔易，
我估佢搵畫板都係想拎翻揸筆個感覺。

佢做手作仔，整下電梯配件。

聽佢講，大公司有時未必接受手畫圖，所以先想用畫板。

冇人一出世就識，
都係嗰句，夠用就得，
唔夠用就唯有死死地氣去學，
冇話學唔識，
係要學幾耐至識嘅啫，
手畫搵到食未得囉，
雕花留返俾啲靚仔玩啦

啲電燈佬未又係一撚樣，
以前搵電燈佬入標，
開工前人地要掣房走線圖，
問咗廿鳩幾次都俾唔到，
dllm最後佢老尾用小畫家畫張3d掣房圖，
我望撚住無言以對，
好撚多師傅做就叻，
你叫佢跟正手續入則，識條撚

要畫到咁ipad 都夠
係方便email/ whatsapp 俾人同埋入電腦ref. 用

大公司要電子版未scan做pdf俾人囉，
邊個話hand sketch唔係圖?
咁bd唔撚洗人上去改圖啦，
email返新電子版未得囉，
人地bd都接受手改圖，
你乜撚野公司咁巴閉?

用keyboard 咪仲快...

滑鼠鍵盤仲方便喎